跑馬地印度廟祭壇遭投擲生牛肉 警拘一男子涉破壞公眾體統

跑馬地印度廟祭壇遭投擲生牛肉 警拘一男子涉破壞公眾體統

警方於本月初接獲報案，稱跑馬地黃泥涌道1號印度廟職員報案，指稱一名男子於9月30日向印度廟祭壇投擲生牛肉。灣仔警區重案組接手調查，至昨日（28日）在青衣拘捕一名33歲姓莫本地男子，涉嫌破壞公眾體統，他現正被扣留調查。

翻查資料，跑馬地印度廟為本港印度教徒進行宗教活動的主要場所，印度教徒則視牛為神聖之物。

警方引述印度廟職員表示，印度廟今年上半年在廟宇內的梯間各處曾多次遭人擺放生肉，疑有人蓄意滋擾廟宇及藐視其宗教場所，警方正確認莫男是否與事件有關。

據了解，被捕男子莫×琛有吸毒習慣，他在2018年6月至7月間報稱因不滿巴士飛站，於多輛巴士的座位插針及放置利針「拮乘客」，被控告兩項有意圖傷人及兩項刑事損壞罪，他認罪後被判囚兩年。莫男近期出獄後，他報稱以「26元」購買大批生牛肉，到跑馬地印度廟廟內祭壇投擲。據悉，他亦涉及本月6日的中環終審法院石柱遭淋粉紅色油漆案。

浪費食材罪

N賓

印度仔激嬲佢

事出必有因

送神上門都唔得

莫湛深

想知26蚊買到幾「大量」生牛肉

扔幾塊肥牛要出到重案組

佳寶

26元買大批牛肉??

岩就打e個電話啦

d死黑警 拎水炮射人清真寺都係咁啦

重案組又破大案 啊蛇等紮

擺撚到明見個市唔好求其搏坐監啦

26蚊買到大批牛肉？